［商科畢業入］三大同非三大出黎做野係咪差好遠

小弟非今年dse
但當年考dse自大 study leave冇過溫書
結果考衰左 入左poly商科
想問問各位響商界打滾緊既
會計師 /marketing/ Banking industry

三大同非三大 響職場待遇有咩分別

我都知實係唔同 所以願聞其詳 感激...

一直都好耿耿於懷入唔到三大 因為係自己掉以輕心 冇得怪人

推

求已畢業既大家解答

係

咁實際有咩差距

請人方面 三大優先
唔睇科

唉

三大的確有優勢
但其實intern既優勢更大
咁當然三大可以幫你搵到好既intern

利申：非三大 大Bank MT

即係盡力去搵好既intern?

得ust先好
hku得d同學好 成班有錢仔
cu唔知

恆大又點睇

係
如果上唔番三大
咁你career planning 要做得好

明白
都返唔到轉頭啦 唔揀都揀左 唔通quit u 咩

其實poly 都好好架

我估你都係marketing / AF
如果你係想入big4
咁poly 都好易入

係，商科三大個優勢好明顯

都唔一定big4 但都係其中一個選擇

都係既 始終有光環

想吸收下大家意見

借post想問下差poly acct lq1分應唔應該搏？但放前嘅interview我沒去（沒擺band a)

可以搏

但改選要放a1

巴打點樣評價city同poly嘅acct 兩間收分差唔多但city收多啲人會唔會有機啲

想入poly 既
一定要放band a

咁既話大機會有JUPAS 後既interview

poly acc啲人通常係aim 3大商科失手既居多 好多都係 22-23分 大多都係band1頭既人 city acc較雜 咩人都有 兩間睇收生分數差不多 poly只高一點點 我自己鍾意poly多d 覺得啲人高質啲 city好濫收 我識個frd舊年擺city acc 響b3都收左 證明佢地唔太受歡迎

但又有另一個因素 就係city商學院資源較多 同埋如果會再考慮去其他地方升學/就業 city排名雖然香港人都知係買翻黎 但外國人唔會知 呢點city較好

好主要都係睇你鍾意邊間u
但如果你問邊間易入啲 一定係city

City acc有program直入big4 associates y2
Poly有咩？

多謝補充 poly冇 但入big4都唔難

唔明點解仲會有人讀acct

啱，其實poly acct歷史好悠久，一定名氣同埋校友support比較好。city acct歷史相對冇poly耐，冇咩Alum support。

咁你都答咗自己啦 仲開post做咩

因為想讀商科既人 其他範疇覺得唔夠專 bba讀完好似周身刀冇張利咁 神科又讀唔起 同時acct career path比較明確 有錢途 所以咪揀acct囉大家

acct你想有咩校有support

但我唔係只考慮big4

冇以前咁勁了 但普遍大家既印象poly acct都幾好 僱主都鍾意poly學生 同埋印象好令到poly俾city競爭大好多 相對落黎poly既學生就會高質少少

係呀，以前A level年代poly acct係好出名，同CU acct係hk係叮噹馬頭。依家黎講acct都係3大比較好。

acct黎講poly入 big 4完全唔難，識幾個acct人做big 4 intern，完左幾乎都有return offer，其他行業就feel到同三大有差距，尤其banking

但我見到city有individual mentor 好似yr3仲幫你搵埋internship真心幾吸引

認真
一路做嘢都覺得三大人醒目啲做嘢好啲
聽到唔係三大 心入面都冇咩期望

如果入big4 poly真係完全冇難度 連finance 既都有return offer

唉 都係

咩科？
HR 係BU第一

咁要自己考慮下啦

商科

睇咗咁耐淨係見到樓住喺度自我安慰 自問自答 係咪自信咁低呀真係

咁咪唔好睇囉 係咪要我喊住同你講 唉我好廢 我唔係三大仔好慘 你就滿意？

Lm

其實咁，樓主都入左啦，你自己都話「唔通quit u咩」
我覺得你要比返啲信心自己，出黎搵工好多時根本唔係睇你咩u，係睇你個人，三大亦都有大把人搵好耐都無工請
與其喺度開post問咩三大非三大，你不如用呢啲時間去學下野，增值下自己，起碼就算真係有機會嘅時候，你都唔會輸比啲所謂三大人

行分別
都係要返工